美報告轟持續欺壓維人藏人 中共強迫宗教姓黨

節錄

美報告轟持續欺壓維人藏人
中共強迫宗教姓黨

【無法無天】

美國國務院發佈年度國際宗教自由報告，再次批評北京從國家層面加強對宗教的壓迫，持續以「宗教中國化」之名把各個宗教按中共教條改造，並繼續大規模拘留新疆維吾爾人，對藏人、佛教徒、法輪功和基督徒的鎮壓仍然存在。國務卿蓬佩奧又譴責中國利用美國非裔男子弗洛伊德死亡事件，推動自身政治目的。

新疆境內被關押的少數民族穆斯林據稱逾百萬人。

美國國務院周三發佈《2019國際宗教自由報告》，蓬佩奧在記者會開場白特別點名中國、尼加拉瓜和。。。。。。。。。。。。。。和基督徒的鎮壓也是如此。」他亦特別提及，上周曾與八九民運參與者王丹、蘇曉康等人首次會面。

蓬佩奧斥抽弗洛伊德水

相關新聞：港基督徒反送中 收「砍四肢」短訊

對於中國和伊朗等國近日批評美國處理弗洛伊德事件，自身人權紀錄不佳，蓬佩奧說：「我已就中國利用我們國內局勢推動其政治議程的無恥企圖發表聲明。兩種政府的形式沒有可比性。我們有法治，。。。。。。。。。。。。。。。。國家發生。31年前在天安門廣場，數千人被屠殺，他們（北京）壓制了記者，很多人被失蹤，這在本質上完全不同。」

教徒遭虐待政治洗腦

一如往年，國務院報告羅列中國在過去一年侵犯宗教自由的罪狀，指中國境內持續傳出有宗教人士於。。。。。。。。。。。。。教育營，他們只因為自身宗教信仰與民族身份就「被消失」，或遭到政治洗腦、身心虐待等。

中國外交部發言人華春瑩昨回應說，美國國務院報告涉華內容充滿意識。。。。。。。。。。國宗教政策，嚴重干涉中國內政，中方對此堅決反對。

美國之音/中央社

講到出面，中共無法治